美軍瀕海戰鬥艦到南中國海爭端水域巡邏

美軍瀕海戰鬥艦到南中國海爭端水域巡邏

美軍派出瀕海戰鬥艦到南中國海爭端水域例行巡邏。美軍太平洋艦隊司令警告中國，不要對東南亞國家合法的海洋開發行為實施恫嚇。

美國海軍研究協會（USNI）說，美國太平洋艦隊“蒙哥馬利”號（USS Montgomery）瀕海戰鬥艦5月7日與補給艦“查韋斯”號（USNS Cesar Chavez）一同前往南中國海馬來西亞專屬經濟區巡邏，靠近受僱於馬來西亞國營石油公司的西卡佩拉（West Capella）號鑽井船“顯示存在”，對馬來西亞合法的海洋開發權益表示支持。與此同時，中國海軍艦船與海警船也在西卡佩拉（West Capella）號鑽井船附近活動。

美國海軍官員表示，這是美國海軍一個月內第二次派遣艦艇前往南中國海，到馬來西亞與中國存在主權爭議的水域進行巡邏。美國海軍“邦克山”號（USS Bunker Hill）導彈巡洋艦，“巴里”號（USS Barry ）導彈驅逐艦和“美國”號（USS America）兩棲攻擊艦4月底前往南中國海進行聯合演練。就在同一區域，中國政府“海洋地質8號”測量船在幾艘中國海警船的陪伴下正在進行勘探作業。

美軍太平洋艦隊司令阿奎利諾（John Aquilino）海軍上將5月8日就此發表聲明說，“我們致力於維護南中國海的法律秩序。我們將繼續倡導海洋自由與法治”。阿奎利諾並就南中國海的主權爭端問題對中國提出了警告。他說，“中共必須停止通過恫嚇阻止東南亞國家進行沿海石油與天然氣開發和捕魚的行為模式”。

美國似乎拉攏班東南亞國家。

呢架野D武裝好撚弱，自衞都未必夠用，係得過快字
美軍出嚟都唔知為乜

其實東南亞就算唔係親美都一定唔會親中(共)

關強弱咩事，派隻廢船黎就算打唔過中國，中國敢唔敢開槍打？
純粹黎表態，唔通晒錢拎成隊航母群黎咩

除左表態，長期係呢啲地區徘徊，而中共唔夠膽派船驅趕，咁就可以造就個事實係，呢個領域唔係中共控制海域。

中共整人工島，派船係「自己聲稱」擁有嘅專屬區巡邏，就等於好似佔領咗個地方咁，你地唔搵人趕，即係代表咗係我㗎啦。

成隊黎唔到住4架都爆緊肺炎